自己手機被好友用Face ID解鎖 蘋果曾稱機會率僅百萬分之一

蘋果iPhone X其中一個主打新功能Face ID ，原理是透過辨識用戶臉部的構成特徵 ，提供安全的認證方式 。英國威爾特郡一位男子卻驚訝發現即使好友長相與他不甚相似 ，也能成功用Face ID解鎖他的iPhone X ，明顯存在安全隱憂 。

全文：

23歲的克萊頓（Joe Clayton）與22歲的布徹（Brad Butcher）是青梅竹馬 ，二人早前一同到健身室健身 ，克萊頓意外受傷，於是將電話交給布徹叫他代發訊息通知朋友。克萊頓說：「他望著螢幕就成功解鎖了 ，萬試萬靈 。其他人的臉不行 ，只有布徹可以 ，但我們並不長得那麼相似 。」

克萊頓及布徹都有深色頭髮及啡色眼睛，但二人的臉形、鼻子及嘴巴明顯不同。克萊頓說：「我們都有粗眉，但他的額頭較長。我認為有人說我們相似，是因為我們的下巴輪廓及深色頭髮，但iPhone X本來就是要辨認臉容深度，是完全不同的一回事 。」

成功解鎖意味著布徹可用克萊頓的電話進行身份認證及購物付款 ，本來有意購入iPhone X的布徹見Face ID功能如此簡單被破解後，也就打消念頭 。

蘋果網站資料顯示，「若在人口中隨機挑選一個人，看著您的iPhone X並使用Face ID進行解鎖」，成功率約為一百萬分之一，以力證是安全，不過公司卻拒絕評論克萊頓的遭遇 。

又好快沉Post

有冇用第二部試都係一樣得，如果都得face ID好有問題

鬼叫你比個frd解咩 好明顯係用家朋友問題

今次係第幾個百萬分之一

係醒嘅就拿拿臨下代加返 Touch ID

唔知佢兩個邊個會唔開心d

用家問題

有人話依啲新聞係吹水

又會有人出嚟話佢個fd入左機主密碼

就算係密碼鎖，都有百萬分之一機會亂咁入一次成功解鎖，明顯存在安全隱憂

六合彩都有人中啦
幾多億分之一

講就好高科技

其實最簡單解釋就係-->似樣就解到

反而touchid就真係獨一無二啦

又會有人講touch ID可以用低成本破解架啦

唔係一單啦。睇comedyshortgamer條黑鬼都有。完全唔似一肥一瘦都解到。當然你可以話黑人都一樣樣

但明顯蘋果吹水斷9估。

樓主快走

公廁phone 邊個都開到

你都講得啱
但密碼比人估中最多咪轉個第二個
又或轉個難啲既
但個樣可以點

密碼點可以估一百萬次，會鎖機！

Gay cook: we are not perfect.

之後全部送一個 touch id adapter

密碼鎖可以輕鬆複製比人，現時個樣嘅3D model 好難複製出黎，遲啲如果security camera 都有3D camera就好難講
而且現時 face id 冇上傳到 cloud，者係知道左個樣都冇咩用，要偷部手機先可以試

不過我認同 face id 冇班 fans 想像中咁安全，大部分重要嘅功能都需要 two factor authentication

睇清楚先啦
宜家就係講緊真係比你撞中
生物認證一個唔好處
就係一比人破解
就成世比人破解

好撚gay 左邊果個

其實個faceID好受setting果陣嘅環境影響
換個環境重設faceID可能已經解決問題

洗唔洗好似影證件相咁整塊藍佈景喺後面先set

所以我唔明點解會容許api TouchID 直接銜接 FaceID
用現在指紋特徵演算法指紋重覆機率低於百億分之一
保安水平根本唔一樣

又話apple唔會用啲九流野既?

完全重現番果時Touchid 啱啱推出既流程

你知唔知道個技術係點? 藍佈景?

紅外線鏡頭同我講藍佈景

gay post

用家生得似樣, 關蘋果乜事喎

條友話好受setting果陣嘅環境影響丫嘛
鬼唔知用紅外線咩

Apple 推銷時話 AI 可以解決一切

嘩 唔似樣都解到鎖 希望有多d同類型新聞 睇下apple點回應！

關藍佈景咩事?

其實Touch id 都可以比人hack到
之前見住個fd用佢隻手指試幾次就解鎖 嚇撚死

吹水丫

咪串緊佢話set個陣受環境影響囉
係咪要好似影證件相咁後面個環境咩都無先set得呀

所有Apple推出既功能android機未抄都係無用

百萬分之一?
就算億分之一,邊個願意做果一個?

條友啲理解力垃圾到
應佢都廢鳩事

有咩問題呀~指紋鎖都輕鬆解到啦

其實指紋都唔係獨一無二
不過應該一定好過face id

真係想知apple點回應

咁韓國D女點算

話鳩你廢回呀傻仔

又話自己知道係紅外線, 但係用 " 好似影證件相咁後面個環境咩都無先set得 " 諗住吋人 果句 "faceID好受setting果陣嘅環境影響"

佢廢你又跟住柒, 上面都有人知我笑鳩你 D 咩啦: 紅外線鏡頭同我講藍佈景

點知有條傻仔無啦啦鐘過頭埋黎獻世

你鐘意都可以 Train 自己部 iPhone 比你朋友開鎖, 唔洗扮要藍色佈景板囉

吓？寸鳩佢唔得
你係佢老襟
你唔鍾意用藍佈景可以用白佈景或者粉紅佈景喎
我串佢"受環境影響"依個戇勼point又關你事？
你係都要出黎做架兩

我有話吋佢唔得咩
你柒咪比人笑囉傻仔 上討論區怕比人抽逞自己開個囉

你出曬名柒開我都未笑你啦
阿打擊低能仔

係我就唔貼出黎啦
俾個完全唔同樣嘅人開過一次人地就以後都開得
用返Touch ID都冇咁反智

之前都好似有個大陸女人俾個同事解左

你講野咁搞笑既? 你笑唔笑我同你柒左比人笑有咩關係?
不過你自己知自己戇鳩就算撚數啦

低能仔唔撚睇人寫咩就鳩叫
你 train 個 AI 認到兩個人就話反智, 本末倒置重覺得好威

twins我唔否認難解決 但朋友都得咁就有問題
話就話百萬份之一
但正常點會有人拎朋友電話試
係無咩人試既情況都會中
仲要唔係非洲 亞洲人

正常見人換機都會試玩

好多連登仔覺得俾人unlock 左部機就世界末日咁 事實上俾人咁岩拎到你部機，又咁岩佢係不懷好意，又咁岩佢可以用佢個樣unlock 到部機既機率仲低過你行岀街俾車撞死 唔講以為個個連登仔都放左d 國家級機密係佢部機度tim

但係，一旦發生左你都幾冇癮，好似呢單野咁，以後部電話就會俾身邊既人解鎖到，到底防唔防住佢好，定係唔用iphone好，不過apple都唔怕因為呢類人唔用而執既

應該係用家問題，整容就解決到，唔洗再拗

全球大概七十億人
百萬分之一機會
7,000,000,000 x 1/1,000,000 =7,000
全世界有七千個人開到你部機

我唔明點解你會將重點放係藍佈景到
重點明明係"faceID好受setting果陣嘅環境影響"
不如咁啦
你既然知道faceID個技術係用紅外線鏡頭
可唔可以解釋下點解又會受環境影響?

佢話:

洗唔洗好似影證件相咁整塊藍佈景喺後面先set

呢句重點係咪受 "藍佈景"?

我覆緊佢過句低能野, "faceID好受setting果陣嘅環境影響" 係乜撚野重點?
呢句都唔係佢講.

不如咁啦? 咁乜撚? 點解我要比你 lead? 唔不如咁好唔好?

你係咪盲撚左睇唔到我上面打咩?

" 佢廢你又跟住柒 "

你又睇唔睇到個重點呀?

3D Mapping 顏射咁將 D 精射落你塊面到再睇下精液分佈黎得到個面型.
關你後面背景撚事咩. 話知你放幾十隻鮑魚相係後面佢都唔會 detect 到

LM

有人講過：Face ID 又快又準 相比Touch ID 更安全
點解仲要用返十年前科技

其實成個quote第一個就係講緊

咁你有無理解過佢點解會講藍佈景?
喇，見你講得出

就知道你理解faceID個技術係唔受環境影響嘅

"faceID好受setting果陣嘅環境影響"呢句的確唔係佢講
但佢都係串條友唔識個技術啫
既然你都明個技術
點解會將重點放係藍佈景到?
定係你miss咗無睇到quote嘅第一個?

希望你睇文章可以成篇睇
而唔係淨係單睇一句

乜撚再理佢狗吠啦
我吋下人地覺得依啲技術要受環境影響又關佢事
係人都知紅外線唔射落用家塊面度唔通射落佢老母個西度咩
佢又要衝出黎吠埋一份
條友喺連登柒開已經廢撚事理佢
吠得咁開心咪當我真心相信受Setting環境影響

FaceID呢個技術呢,同時有兩個技術係到
一個係你地講左咁耐嘅TOF,呢邊的確唔易受環境影響,我無異議

不過另一個技術,Structured light,其實就係Microsoft Kinect嘅技術嚟
呢邊就會受環境影響,係強光之下係唔適合使用
咁個問題就出係呢邊到

雖然,我估啦,同時行兩種技術係為左進一步減低外人解到鎖嘅可能性
但係如果設定果陣有一邊處於半殘狀態
咁演算得出嘅3D影像當然會達唔到設計標準

咁我建議換個環境重設FaceID就可能解決個問題
到底邊忽有問題

咁指模有幾多機會俾人破到